% @Source RP
% Difficulté 1
\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\linewidth,
      colspec={*{4}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-6},
      vline{1}={2-5}{},
      vline{2-5},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white}
    }
                       & Filles & Garçons & Total \\
    Externes           & 40     & 20      & 60    \\
    Demi-pensionnaires & 60     & 40      & 100   \\
    Internes           & 20     & 20      & 40    \\
    Total              & 120    & 80      & 200   \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Donner l'effectif total de cette population.

          \item Donner l'effectif \og{}marginal\fg{} des filles.

          \item En déduire la fréquence \og{}marginale\fg{} des filles.
        \end{enumerate}

        \medskip

  \item
        \begin{enumerate}
          \item Quel est l'effectif marginal des internes ?

          \item Parmi les internes, quelle est la fréquence des filles ?
        \end{enumerate}

        \medskip

  \item
        \begin{enumerate}
          \item Donner l'effectif (marginal) des externes, l'effectif (marginal) des garçons et l'effectif des garçons externes.

          \item Parmi les externes, quelle est la fréquence des garçons ?

          \item Parmi les garçons, quelle est la fréquence des externes ?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
